終於有識女權既人黎講女權 - 婦女新知

Happy Kongner 不嬲都幾高質
但呢條女權片真係深得我心
無論大家係支持定反對女權
係咪最少都應該要去理解下真正既女權主義者爭取緊咩
20幾分鐘既片，睇得出花左好多心機
難得唔係炒花生，真係好難得

高質呀

留名

話說最近牛津通識都出左本中文版，講女權主義既a very short introduction,買黎睇下

宜家先認識呢個有11萬訂閱嘅channel ，我係咪太毒太無知

最撚好睇 最撚有營養既channel
歡迎支持

有無教賣相 唔賣點叫女權

Never too late ar ching

知識向既片向來都偏少人討論

始終一定係較為沈悶

但經過呢年我自己都覺得其實真係應該要對各方面既論述/思想 了解多d

正所謂 就算屌 都要知道自己屌緊咩 先做到屌得言之有物

以前下下鳩屌reject 十足宜家至憎個d藍屍廢老

條片都解構左我一向對所謂身體自主既一d偏見/迷思

有d自稱女權撚成日將身體自主溝做性解放

但又比唔到論述

比人批評物化女性又淨係口號式話要身體自主

片入面話會之後再拍一條片主講呢d juicy野

到時記得睇

辣殺貧道

分分鐘屎家軍班軍妓人造馬鹿會share添

［打擊網絡垃圾］屎萊姆同屎炮車試水溫想復出！

高質

好睇
可惜當代女權撚自己嘅意識形態都一舊雲咁

youtube最強貧道

今集好好睇 又清楚 設計又靚
認真講女權歷史貧道真係好少有

推

happy kongner

好高質 好過睇某啲連登仔鳩噏

樓主咪年代？婦女新知？

不嬲聽開
對於呢個快餐式娛樂嘅社會來講佢係清泉來
呢個channel有哲學有政治有電影有遊戲
仲要唔係9up講感受, 係真係用心分析引經據典果d

佢地D片偏長
鐘意思考嘅人會鐘意
唔鐘意嘅就會tldr

消除性別暴力，應該同消除搶劫、黑社會、普通暴力都一樣，係警甴和法庭做的野。

唔明點解女權又會想做埋一分。
佢地班女拳幫到D咩？

幾高質，唔似業餘既channel喎，有公司搞㗎？

佢其他片都好高質

屌呢個po入面啲人好多都見過嘅喂

垃圾台附送能力：被單機

有請Email wong

呢個channel係3個全職YouTuber搞嫁 當然佢哋唔止係想做一個YouTube channel 係想做一個文化媒體

有興趣可以睇其他片了解下

淨係睇d design都j死
更加唔好講裏面d內容

我覺得可以做一集講女性主義點樣被人曲解
淪為某啲人做某啲自私行為既擋箭牌

好多弟兄

推，可以睇下

用2倍速睇

話時話呢排佢哋啲片個封面風格順眼咗高級咗

推
入黎被單機一下

條片畫面設計加分

學到好多野
順便去搵下相關既書先

Push

話35+冇用 垃圾channel 已block

女權本身唔係問題，而歷史以黎女性係有被打壓。但問題係好多而家啲女權撚好多都唔知咩係女權，總之一比人話就達女權上枱，甚至利用「女權」去賺錢，呢啲人令到其家人對女權曲解哂

其實...婦女新知已經係第三集啦

段片真係好高汁
一出我即刻睇

Btw女權主義呢樣野真係好值得比多啲人知
特別係連登仔

岩呀

學到嘢頻道

會唔會講解下fx套Mrs America

激進派認為性交易/性產業係為男人存在,所以講「身體自主」,反對性交易/性產業。

但香港大把女,例如email , ms pun 就口講身體自主,實則都係擁護男性主義,因為都係鼓吹助長性產業,賣相賣到發達,口講爭取女權,實際借助男性主義黎拎盡好處,非常著數,道德高地同實際利益都拎齊晒。

都係最近因為婦女新知先知道
即刻subscribe左

笑緊你 唔識嘢自己進修下先啦

好認真咁睇你個Reply 睇到尾三句都係笑咗出嚟
可唔可以解釋下咩叫「身體自主溝做性解放」

即係咁 個身體係你嘅 你鍾意每日打廿次飛機都係你嘅自由嚟
唔好話咩腎虧無自信溝唔到女要戒J乜乜柒柒先
你甚至可以搵埋班兄弟一齊Livestream花式互打嫁喎

同樣道理 只要你情我願 兩個人甚至N個人自己私底下做啲咩關其他人咩事
就算條女鍾意被人中出一百連發又點樣 的確係佢嘅自由嚟
個推論就係咁簡單 一係你直接就話「我唔同意身體自主」咁起碼Consistent啲

其實你成個reply都係呢講緊 身體自主=性解放
身體自主 唔一定係認同 性解放

你有你露lin 我有我保守 先係身體自主
性解放提倡女性要反傳統反社會定型
但你同意身體自主都可以認同某D傳統形象
認同身體自主都唔一定要認同埋性解放
唔洗講咩笑唔笑既

g持

同埋你講私底下做咩關人乜事
姐係將個political problem 歸納為social problem
女權運動正正係講緊呢d唔係social problem 唔係私底下既問題wo
性壓迫係結構上
身體自主都唔係講緊你私底下點做無人理就體現左身體自主
行業產業有性別定型 甚至對女性身體有特定要求 點做到身體自主?
又私底下性行為層面做到當解決左個問題?

弟兄幫手一推

或者咁講 假設女人以身體自主為由 選擇去賣淫/賣相 視之為性解放 之後話
如果你支持女權 認同身體自主 你就應該認同我賣淫既權利

呢個講法 就將 性解放 同 身體自主 兩個概念綁埋一齊
但係明明身體自主 係可以追求性保守 係可以反對賣淫
呢d唔係個人層面/私生活既概念 而係整體社會結構既問題
你一個人自主賣淫 做就成個物化女性既產業 同時間係壓迫緊其他女性既身體自主權利 唔係話 你私底下點點點 關人撚事 就代表身體自主
你個社會有其他inequalities
設想 如果你唔投身物化女性既產業 就要餓死/得唔到正常既生活水平
呢個時候 你已經無身體自主可言 已經被人剝削左選擇權
所以我覺得你以身體自主為由去支持物化女性既系統 係self-defeating

你咪笑囉

電子雞又忍唔住覆

真乜撚野正…
現實就係女權只係口講一套，現實另一套。

你有一個「真女權」係爭取以下依啲野要有50%係女人我就支持

無被人曲解過
由開始到今日都係權力要責任唔要。

戇鳩先會覺得「被打壓」
被打壓既係男人，打壓既係上層男人。
女人只係中層，乜危險野都唔駛佢做，但都無得享受勞動成果所得既權
但女人唔工作上得權，但女人可以從成為男人妻子而享受左男人養助而唔駛勞動工作既特權。

即
男人,極高危勞動>>>得權+物質成果
女人,在家舒服勞動>>>無權+分享左男人物質成果

古代咁叫「公平」唔係被打壓。
女人唔需要去戰場送死，唔駛去磺場，唔駛去起長城，唔駛被人當鬥牛「勇士」去娛樂
咁佢對應既權係應該少過男人。

反而現在有女權先係壓迫緊男人
男人責任大，但權力同女人一樣﹖
咁叫共產。

你可唔可以組織完自己想講嘅嘢 再一次過回晒
你咁樣爆開三個Reply我想回都唔知點回

嗱 首先「身體自主」唔等於「性解放」
但係「性解放」基本上係「身體自主」自動引申嘅結論
你可以同意身體自主但係包件Niqab出街 咁樣都係你嘅自由
無人講過有人露Lin你就要被逼一齊露
但係亦都唔輪到你去批評人哋乜乜物物
你咁樣做對比就好似某啲話「同性婚姻合法損害家庭價值」嘅人咁好笑
仲有你打緊嘅「性解放」其實係咩嚟Sexual liberation係幾十年前嘅運動嚟

你一開始話「身體自主->『性解放』」無論述 我咪答你囉
答完你又龍門開始加速講「身體自主」有其他Aspect
到講到「去污名化」嘅時候又肯定有人衝出嚟話鉗制言論自由嫁啦
順便講下 喺美國「身體自主」嘅主要爭論點係墮胎
某啲人嘅論點就係「你件臭雞被人中出咗就點都要生埋出嚟」
到個小朋友出咗世 生活得唔好甚至飯都無得食嘅時候就關人撚事
最後其實都係「唔准畀人中出 要留返隻靚豬俾老公」依啲戇鳩嘢
嚟嚟去去最後嘅執著都係「唔准同其他人屌西」

性別定型同「特定要求」又發生緊咩事
最都勉強拉得埋係body positivity掛
咩都塞晒落「身體自主」到

好簡單答你吖 係
有人鍾意做雞又有人鍾意叫雞 有Consent嘅嘢有咩問題
你都有自由反對人自願做雞嘅 但係你唔好講到「我都支持身體自主嫁 只係乜乜柒柒就唔得」咁好聽囉
又講吖 如果男人唔鹹濕唔叫雞唔買相 咁做雞嘅賣相嘅女人唔通又會自動有錢收咩

有人做雞點樣引致「壓逼其他女性嘅身體自主」 我真係好想知
又順手問埋吖 你係咩性別呀 我唔假設住 你唔介意就答啦
不過視乎你嘅答案會令到你講嘅嘢變得更加好笑

其實你係咪「轉移視線又成功 手足已成Condom」嗰啲人嚟
到「女人唔做雞就生存唔到」嘅時候 個問題竟然喺「身體自主」到
個腦同時只係處理到一樣嘢 同意一樣嘢就代表所有其他社會問題都理唔到？
到出現咁嘅情況好明顯係經濟系統出現問題 又或者係就業市場嘅歧視極其嚴重 甚至係女性受教育學習技能嘅機會被剝蝕
要咁講不如話「屌西會導致天譴世界末日」啦

笑咗笑埋右

其實呢 陽剛嘅男人就就應該鍾意陽剛嘅嘢
點可以鍾意女人依啲垃圾
好似底比斯聖軍一齊上戰場先係真男人

#AreTheStraightsOK

「女」「權」主義。
本身已Fail所有
女權都係只講女人，要權利。
責任永遠唔講。
要負責果陣就彈「我要生仔」出黎
想要享果陣都係彈「我要生仔」出黎

如果你口中既「真女權」係存在的話
咁應該係叫「平等主義」而唔係女權
你要50%有CEO﹖咁唔該你要求戰死沙場既要有50%係女人先。
因為有責任先有權利。

而，歷史，根本就無法改寫。
男人，已經負左幾千幾萬年建設文明既責任。
女人，點還返依啲債出黎﹖
為左保護族群而戰死既男性土人條命﹖你女人陪命﹖
去礦場被不安全工作炸死既礦工，你女人陪命﹖
每年建築工程死既工人，你女人陪命﹖

明明，女人由有兩性開始就係被優侍既一群。
好心，唔好再講大話攞著數。
你地只CARE著數炸，你地班垃圾。

女權仆街，將優侍你既「唔駛你做」
屈做「唔比你做」。

成個大話就係咁出黎。

無聊起一起竟然見到啲咁有趣嘅Post

美國政府對911既解釋完全連基本物理定律都唔符合

屌，好想買返個

Ching有無考慮過去睇睇醫生先

其實你打咁大篇野不停打稻草人做乜
我講既性解放/開放 係 性革命Sexual liberation 既引申
到到今時今日都仲係講緊呢樣野 乜野幾十年前運動
你會唔會話民主化 兩性平等 種族平等呢D運動都係幾十年前

我一直都講緊身體自主 係多過一個aspect 可以係性解放 可以係性保守
至於你話墮胎個論點 簡化單一到
好心你唔好將自己個人感觀帶落個論點到
唔好話墮胎 身體自主直頭係講緊女人唔一定要生仔
點解墮胎係爭論點 因為當中係涉及埋生命權利
都比你吹到 咩留返隻豬比老公
如果係完整家庭性關係下墮胎係無問題我諗呢個問題一早唔洗傾

有人做雞點樣引致「壓逼其他女性嘅身體自主」 我真係好想知
我諗你理解下自主呢個概念先
你係咪個d 「你唔中意咪移民囉 你有移民既權利」 「你比老細剝削? 唔中意咪辭職囉」個D人黎
真係好想知你點樣定義一個人有無自主
有得選擇做/唔做 = 自主?
「女人唔做雞就生存唔到」你選擇權都無 講咩自主
講緊既正正就係 你從事物化產業 唔單只無解決到兩性既經濟不平等
仲要助長成個系統

乜野 如果男人唔鹹濕唔叫雞唔買相 咁做雞嘅賣相嘅女人唔通又會自動有錢收咩
有人鍾意做雞又有人鍾意叫雞
姐係有consent一買一賣 = 無道德問題?
有consent 賣毒品有無問題?
有consent 賣人命有無問題?
有consent 賣腎有無問題?
照你咁講 d人賣腎 買iphone都無問題 自由選擇 身體自主
我都想知如果無錢收 會唔會有人做雞賣相
如果無 其實你係咪姐係講緊根本唔會有人身體自主去做雞賣相
為既只係經濟利潤 當自己goods咁賣
產業興起左 賺得多 自然吸引其他人加入市場 已經鼓吹一齊物化女性
成個產業都係以父權社會既意識形態出發 都可以比你講到唔關其他人事
照你咁講 香港人做到隻狗咁 一定又係身體自主啦
亦都唔出現乜野做爛市問題 你做狗係你個人既事 唔影響其他人
就係講緊你所謂既身體自主物化自己 同時係promote緊物化女性既概念 物化埋其他女性

btw 你最後個句「屌西會導致天譴世界末日」真係畫龍點睛
原來你講緊性行為已經係物化女性
父權到

好期待你答我做雞係完全出於個人興趣使然 而唔係社會經濟條件
社會不平等 -> 剝削女性經濟條件 -> 之後你再做雞去物化自己 去爭取經濟條件 -> 塑造女性係subordinate/goods -> 之後再話社會不平等 要身體自主 做雞無問題
一齊加入物化女性既制度 制度內抗爭 好波
除非你話做雞呢個產業唔係物化女性 係行為藝術啦

唔該樓主
我長知識了

見到一件乜都駁唔到既垃圾女權

女權主義就好似福利主義咁

乜都話人人(窮人)應可以享有XXX享有YYY，應該享有點既生活
免費既乜乜柒柒

但，唔會提，稅金點黎﹖

Ummm
你提出上層女性比下層男性生活得更好、更加有權力。喱個陳述本身係可能成立嘅，但頂多指出階級差異造成嘅壓迫好大，去唔到普遍而言歷史上嘅女性不受打壓嘅結論。
用返你個框架諗: 下層女性呢？佢嘅生活真係唔會比同一個社會階層嘅差咩？
或者有人話下層家庭老豆可以將個女嫁俾有錢佬做填房妾室，「嫁過去生活得仲好啦」。但被家中父輩控制婚嫁，用嚟做改善成家生活嘅工具。佢人生嘅走向用咗嚟serve上層男性嘅性慾同自己屋企人嘅物慾，而下層女性自己冇得揀㗎喎，唔係都係父權體制下嘅可悲咩？
（當然啦 宜家嘅情況仲係唔係咁 係可以argue嘅）

push

下層男性咪嫁左比一個下層男性。
男性用生命去建長城，女人被鳩鳩下得個起長城既男人返黎屋企比錢佢。
乜咁難明﹖

要壓迫，都係女人壓迫男人。
女人唔駛做，享受男人成果

Happy konger

揀﹖揀乜﹖
如果女人有機會向上嫁寄生
咁男人有無同一機會先﹖
你只會考慮女人果邊
已fail...

女人無得揀既同時，男人都係無得揀，而且男人要用自己勞力努力生命去養依個無得揀既女人。
女人頂多無得「向咁上嫁」
唔見得女人有咩捐失。
而普遍上男上係無得娶一個比自己高地位既人去攞著數。

Push!!!

男人有無得揀唔去戰場送死﹖
好撚心喇，永遠考慮女人果邊
只考慮自己「可否嫁一個最高級班男人唔駛做」
人地唔比就係人地壓迫你。

我屌你咩，明明你值4分，唔通比你去「揀」個8分男人比你﹖
父母之命配個4.5分已經益撚左你喇。

因為唔「壓迫」女人本性。文明會被毀。
就好像現時咁

女人會被最靚仔最有錢既20%MK或有錢佬攪大肚。
但可能會搵80%傻仔埋單。
但傻仔唔會永遠都係傻仔。如果無一個「配給一個女人比自己」
依班佔人口8成既男人，會無動力去努力做一啲本身自己唔願意做既野，
你無「西」去獎勵佢地，佢地會懶起黎。
家庭就會毀，文明就會消滅，女權主義下人口下降，出生率增加，國債不斷上升就係依啲野。古人，一早明白放任女人「向上嫁」既寄生本性，文明係會不複存在。

敢問閣下係邊位王公貴胄嘅嫡傳後裔
為世界人類文明作出咗咁多貢獻

其實你會唔會察覺到自己好似小粉紅
日日都叫住「我大中國五千年燦爛文明泱泱大國.......」

以前無機會都算啦
咁今日你上咗戰場劏狗未吖
嗱我唔係鼓吹緊你做任何犯法行為吖
只係客觀問題咋
As far as I know你隨時係藍到紅嘅

如果你答係 我打完狗而家保釋緊呻下姐
我都會尊重下你

相對地今時今日咁多手足有男有女 被人拉嘅拉 坐緊嘅坐緊
受盡創傷屈辱 甚至已經奉上生命
你依啲冷氣軍師都不如嘅仇女毒撚竟然有面講「上戰場」「建設人類文明」

純粹就係因為你出世抽中咗1／2所以就可以免費冒認晒前人嘅努力
然之後自己咩都無做過就聲大大手指指？
哈哈。

你自己睇返你自己個Reply先
事實上個論述根本一直都係咁 唔係今時今日先爆出嚟
唔想睇嘅話開個英文維基頂住先都得
又何來「溝埋一齊」「無論述」
要講嘅話你先係同啲藍絲日日嗌「英國人嗰時又唔見你哋爭取民主」一樣

你咁樣就叫做「兩個Aspect」都係算罷啦

事實上就係美國墮胎問題係同基督教右翼有好大關係
亦即係大家最鐘意嘅「耶撚」
佢哋嘅觀點就係反婚前性行為 反性教育 當然亦都反避孕反墮胎
只係叫啲老師教學生「唔好屌西」
唔識嘅自己查下Abstinence-only sex education
依樣嘢基本上係美國左翼係好標準嘅論點
同我個人感觀完全無關係
咁當然你可以話「咁即係死左膠奶共撚.......」下刪五千字啦

你個兩個例子嘅對應應該係同個靠做雞為生嘅女人講「你可以唔做雞」
但事實上有人做雞會令到其他女人都要做雞咩？
你依個推論係點樣得出嚟真係好想知
係咪連燈仔「所有女人都係雞係公廁」啲Friend嚟

又講「選擇權」
你喺香港或者其他發達國家有見過幾多本地人「被逼做雞」？
唔係講緊綁架人口販賣逼良為娼 係真係純粹為生活而做
有選擇嘅話 一個女人純粹為養自己都會揀返有尊嚴嘅工啦
喺香港 就算清潔工或者譚仔呀姐都係一份多少生存到工
講嚟講去「被逼做雞」係同身體自主無關嘅結構性問題嚟
你係都要假設個現實唔存在嘅「總之就係被逼做雞」世界出嚟係咩事

其實睇你點睇啦 好多嘢又真係無問題
所謂「道德問題」好多都係屈嘅
又講美國吖 其實好多人講緊全面將毒品買賣吸食合法化
將毒品變返一個社會健康／公共衛生問題
香港一樣有人講大麻合法化
我自己就唔鍾意食嘅 不過我唔覺有咩問題

賣人命嘅話 你賣自己只係有錢收嘅安樂死
有錢收嘅話你當安家費又好 當係保險又好
只係複雜咗少少嘅自殺 咁你覺得自殺有無道德問題？
相對地賣人哋嗰條係侵犯緊他人嘅生存權 目標根本無得Consent
再複雜啲搵另一個人幫你簽約安樂死 只要證明到係咁而唔係「被安樂死」 一樣冇問題

講到買iPhone
如果佢唔係囉啲錢去買iPhone 係囉啲錢去交贖金先啦
生死攸關 你又覺得有無問題？
如果無嘅話 咁你嘅反對嘅其實係基於「反對買iPhone」依個消費主義問題
又再講 如果係賣個腎畀人換腎呢？

至於無錢收嘅「賣相」...自拍嗰啲係咩嚟
一路都有女仔覺得「我個身體好靚 我就係要你哋睇」
咁一樣係佢自由嚟 何來無身體自主

反正你都係鍾意假設啲現實唔會發生嘅情況去佐證你啲幻想
咁不如直接啲啦
我真係好想知「賣相會導致全世界嘅女人無得返工被逼做雞維生」係點發生嘅

所謂「道德問題」好多都係屈嘅
真心笑左
你講到自主無極限咁 好難同你傾架wo
身體正常健康既人可唔可以give consent 叫人殺左佢 而無問題?
當然你覺得硬係要講 話有consent乜都得 呢個世界真係無道德問題
有consent 賣身都無問題啦

iphone個例子 其實你係咪唔明呢個正正係講緊你既身體自主點樣比social construct 限制 點解個個人會選擇賣腎? 身體自主?

至於無錢收嘅「賣相」...自拍嗰啲係咩嚟
咁你係咪諗住忽略 為左錢而賣淫賣相個D女仔?
支持身體自主? 真係黑人問號
我諗不如你照直講 你係支持「自己有身體自主」其他人關我撚事 咪算囉
講咁多例子做乜

「賣相會導致全世界嘅女人無得返工被逼做雞維生」係點發生
都講得出
你唔諗下個賣淫產業點樣興起
點解日本係AV大國? 唔撚係想講係因為支持女性身體自主啊嘛
你助長個制度壓迫 仲要同人講你有得揀架 無人迫你做雞
無人迫你返工做狗超時工作添

不過最正都係你一直講支持身體自主 但又見唔到個d 體現唔到身體自主既人
一邊講支持身體自主 一邊支持物代女性 都唔知你支持緊d乜
「我身體自主 我做雞 sell自己as goods 我自主物化自己 但你地唔可以物化我架 我呢個行為都無助長d雞蟲物化女性」

賣相/賣淫
呢個物化自己 迎合父權市場/對性描繪 既行為
都可以講到同 女權主義提倡既身體自主 無衝突

西蒙波娃本第二性都係白寫

自主完都係迎合返父權 做subordinate

其實想做咪想做 做乜要用身體自主黎包裝自己意欲

平時為錢為上位ot會唔會話係因為身體自主

一個against物化既concept 玩到變左 想點就點

你冇得同佢地駁嫁， 因為佢地有無上超上帝無極限超能力

我都睇撚化晒

香港女權

其實佢地講咁柒多做乜， 直接D講"我地大撚晒!"， 大家咪唔洗咁多年嘥咁撚多口水囉， 唉.....

有冇重點分享

睇返香港嗰啲女權組織 笑撚到仆街

女人邏輯真正

皇帝可以娶後宮三千
男壓迫女，因為女人無法享受男人獨愛
整個制度出黎唔比皇帝娶多個一個老婆
都係男壓迫女，因為女人只可以屈就自己嫁皇帝既機會大大減少

永遠spin到自己係受害者(因為想用受害者身份搵着數

不過講依啲都多餘，只係有條女權唔夠講我之前論點而change subject...女人一唔夠人講就會轉移話題主體。明明講緊文明貢獻，付出既應該有較多回報，條女權就change subject去有無權選老公。。。

唔止香港。。。全世界一撚樣的。

成段片個主體就係，女人將自己被優特既情況投射於男人身上，明明千萬年男人係負緊責任，但變成被父權壓迫，點解？其實女人口講一套，做另一套。
佢地同叫男人「一齊做廢柴寄生社會吧」係無分別。佢以為自己有西可寄生，男人就同樣可以。。。
啲咩男人都係父權受害者就係依類人。。。

Ching
不如你認真睇睇幾集happy konger 先講
你連女性主義呢個名點嚟都未搞清楚
父權主義下 男人同女人都一樣係受害者嚟
可以試下open mind 睇咗先

其實佢都講女權分咗好多派
點解要講曲解，個別嘅主張唔得？
就香港政治光譜都好多派，何況女權

你條友真係好撚膚淺
一句說話就睇得出你既學識

除非佢地會買男model相

認真post走出黎抽d無謂水
咁多人負皮你，因爲d偽女權野真係講完又講大家都熟到爛架啦

上面好重火藥味 講下其他野先
有係人同我一樣 聽happy kongner聽到一見到隻字
個腦就出咗米迦把聲：
大家好我係米迦 歡迎嚟到做乜野懶人包 上集講到⋯

你明唔明咩叫lip service?
口講既有柒用？睇黎做乜？

我都係想學下野姐

晒氣。
咁你地女人幾時有50%去做礦工先？
根本就唔係先有權，後被壓
女權都on9本末倒置
係人地先負責，後有權。

女權，就等於一個攞綜援既人，叫人一齊攞，
話做野既人唔比機會自己做野，自己做大食懶係因為受壓迫。佢唔會理綜援啲錢點黎。

你講既所謂父權，就係個綜援同工作抽税兩個制度。明明就係一班寄生蟲食左一班勞力者既成果，重想叫人一齊做寄生蟲。女人同男人講：你都可以攞綜援架，唔駛打工咁辛苦。
女人無視左要有好撚多人打工交稅，佢先可以寄生於個制度。

其實駛乜睇？女權垃圾講黎講去都係咁。。。

sorry
唔係曲解
係利用

香港政治都好多人拎黃黎take advantage
just be honest

最強貧道

雞仔.gif

人肉typeface carry

其實所有人都需要知多啲 東方社會不論男女都被父權壓迫得好緊要

呢度都見到你

垃圾女權永遠會扮受害者，去合理代自己用所謂社會資源(其實啲資源係男人千百年後累積) 去服務自己。

女人有多啲廁所？
咁男人係咪要每個商場有個免費睇av打j既房？

男人短命過女人5%~10%
咁男人係咪可以早啲放工？

講到尾，你個垃圾youtuber係永遠唔會講依啲問題。
根本成個主義就係共產大鑊飯。
但只有女人可以隨意食，但煮果堆人就男人。
女人就叫，你都黎食喇，都唔好煮喇。
個最終結果咪齊齊餓死。。。

hoppy korger

Ching，上連登，勿認真。
嗰位巴打我喺其他講女性主義po覆過佢，由佢將feminism曲解做女人嚟搶奪權利既時候，就知道同佢講咩都無用，因為佢連feminism既中心主旨都未搞得清......

Btw嗰位巴打要活喺自己既世界係佢既選擇，我地要尊重佢有佢既自由。

與此同時，作為男性，同時被父權壓迫，仍然要捍衛父權，我覺得有啲可悲。

就好似呢條片最後所講，用意識型態作為運動既人，會無視確實既證據，只願相信自己相信既嘢，失去了理解同判斷既能力，而呢種能力正正使人類同其他物種與別不同。所以有啲可悲。

竟然有人仇女程度咁誇張大開眼界

女權唔係正正主張男女平等咩？
依家社會對男人嘅「壓逼」，例如要主外，做breadwinner
女權咪想爭取平等
一個異性家庭中，男/女都可以係breadwinner或者係homemaker

其實呢樣係關啲人嘅性格就係雙重標準, 輸打贏要
好似嗰個咩Lala Pika 劉碧嘉
早幾年已經講要墮胎去污名化,
女性身體自主
同覺得墮胎係令人生無憾嘅決定係值得慶祝,
又話喺香港墮胎好煩
喺中國墮胎啲服務好好
仲話香港正苦應該資助墮胎云云
講完一大輪, 原來唔止佢朋友,
係佢自己都墮過胎
呢排佢又嚟料
話台灣正苦唔畀中國學生入境台灣係渣男
又要台灣正苦畀中國學生健保
點知原來係佢愛人就係中國學生,
佢會咁大反應係因為佢同愛人分隔兩地

事實上現代女人真係好撚多著數特別係香港
香港已經係女人大撚哂
先唔講伊斯蘭蟈家
近近地日本韓國先雖然搞女權運動
香港應該搞男權運動

理論講到幾好聽都冇用
實際執行緊,大多數既女權撚, 都係個D 自助餐鋤弱扶強仚家產
情況就好似你拍條片講共產主義可以幾好咁
屌你啦, 實際做緊既共產黨就係唔撚好丫麻
咁你講撚到識飛又有撚用咩 清理門戶先再講啦

香港女人 :
因為全世界黎睇, 女性都仲係受緊壓迫
所以我地可以係香港享埋佢地個份福!

*先需要

貼埋第2集

我要真平等播

口講平等責任，以為自己真係做左
之後去討依啲責任帶來既權利

原來叫女人先交稅先有綜援攞可能都係仇女，所有唔無無條件益女人既論調都係仇女
不過仇又有乜問題？
唔通賤格既行為要支持？

從來無被壓迫過，唔好傻

依條片都要做幾多RESEARCH

hi 米道人

睇咗，堅有料
其實呢個channel一向都高質

完全唔掂。
同mgtow repill差十萬皮

米格道
拆穿晒女人謊言

商場女廁門口成日聚埋一班男人on99喺到等
如果多啲女廁令到班男人唔駛等咁耐其實都係win-win

佢地無女，睇班友係到鳩等先係win

高汁

如果比男人多啲人工，咁比女人多啲家用，都係win win

點win法？
唔等咪最win
你啲女性中心既想法。。好心改下

咁接受男人叫雞，等自己唔會為無謂道德綁死
致離婚，分手，咁又係咪winwin?

有無例子啊？

Win win, 係女人贏兩次

本來你12345樓都有男女廁
依家係12345都有女廁
但只有135樓有男廁，請問點win法女人奴可否答下

請問女人建設過乜？
問我負乜責？

乜你唔知你享受緊既所有文明都你男人發明，創造同維護？
你用緊既金屬
能源
道路
食水
電網
所有物質，都唔係女人創造

女人只好說黑成白，屈男人唔比自己機會，但個大話實在太白痴，因為到今時今日，啲真正維持社會運作得黎又下欄污糟既工作，女人都唔願去做

又用文明支持自己想法

咁我想問建立和維持文明的必要條件係咩？
如果無女人負責生育，人類文明如何建立？如何維持？

如果一個物種滅絕咗既話，就算有幾勁既文明都會係不遠既將來被摧毀。你連最基本的條件都忽略咗就想否定女人喺文明上既貢獻？你會唔會太天真？

我再補充多少少，解釋返點解女人對於人類文明咁重要。

首先試想像，足夠的氧氣對於一個人繼續生存係其中一個必要條件。如果有人吸唔夠氧氣，佢無辦法繼續生存，所以氧氣對於人類嚟講係好重要。相同道理，一個文明需要有足夠數量既人先能夠維持或者發展，但是人類的壽命有限，所以需要透過不斷生育來維持和發展人類既文明，所以女性既生育能力就成為維持人類文明既必要條件。換句話說，人類要發展文明係無咗女人唔得。

除非科學進步到可以令人長生不老，或者令到受精卵可以喺女性體外成長和出世，否則女性喺人類文明仍佔有非常重要既地位

利申返，絕對支持女性自主，生唔生小朋友既決定權應該喺伴侶兩個人共同決定，以上補充絕對無物化女性的用意，反而想肯定返佢地既貢獻

扮睇唔到？

咁講吖 亞歷山大帝二十歲就上緊戰場開始征服世界啦
唔知世界偉人 人類文明守護者 香港戰神殿下做緊啲咩呢
征服緊你個Mary？

送句嘢俾你啦
冷靜D照下鏡，睇下自己個樣，同埋睇下你本銀行存摺有幾多錢先啦
世界好公平
如果人人都心想事成
會天下大亂
世上總要有你啲咁既廢人

其實好簡單
你覺得一個人有無權自殺？
係就係 唔係就唔係
定還是要自殺之前要入紙申請搵你批准
「得啦你唔死都無用 我恩准你死得」？

無神神爆個Social construct出來又係咩事
唔好掟個唔關事嘅Jargon出嚟當論述啦
其實你識唔識㗎
之前講咩「身體自主唔同Aspect」又係
你咁講法不如話「民主嘅兩個Aspect就係投泛民同投保皇狗」

又係你話無錢收唔會有人「賣相」嘅
事實就係自拍收兵派糧依啲嘢喺香港早過賣相唔知幾耐

今時今日就係有人做雞有人賣相
咁所有女人去晒做雞賣相未？
千幾二千年前女人除咗做雞做祭司修女同嫁人 基本上無其他「職業」添
過咗咁耐都可以進化到現代男女大致平等嘅社會
如果會變返所有女人都要做雞
係世界退化咗幾千年 定係連燈仔做咗世界霸主呀

都仲未講連登咁多絲打 都未有其他絲入嚟投訴話有人賣相做雞傷害佢哋
你就衝定出嚟
你都係未答我你係男 女定其他性別喎
就算你話係MtF乃至Agender我都唔會話你咩喎
不過如果你係異性戀直男但係又「代女人出頭」嘅話咁就好笑啲囉
順便講句吖 咁樣叫做concern troll
即係日日講「抗爭變晒質 啲小朋友被人唆擺中伏」嗰啲分化撚

歸根究底你自己一開始都講咗啦
你只係「屌都要知道自己屌緊咩」
由一開始就無打算過要認真理解其他人嘅論述
只不過係中式小學雞嗰種「師夷之長技以制夷」
學識咗幾隻生字攞嚟撻下人

睇落幾正路，不過太長無睇哂
值得推介，唔好俾Ｄ掛住「女權」牌既老鼠屎搞臭「女權」既名
加油

其實一般自殺你唔會覺得自殺個個人係出於自主
而係受社會因素影響 受socially constructed既價值觀影響
如果你話自殺係出於一個人既自主選擇 關人撚事
其實係忽略左 社會既壓迫
現今社會制度下 越有錢既人 可以享受越多自由 你同唔同意先
你話好多人 係自願影d相出黎比人J 自願物化自己
就代表全部賣相/賣淫既 都係「自願」?
窮唔配有身體自主?

未去到所有女人都去做呢樣野之前呢 呢個行動都唔會係unjust既
其實唔洗講咩世界唔世界
你睇下日文男女受薪不平等 再睇下日本有幾多物化女性既產業
對比其他北歐城市 已經有答案
不過你可能都會話只係因為日本女性追求身體自主囉
日本女性係自主做雞 關你撚事咩

至於你話我係男定女 就更加好笑
女權主義反性別定型 而你覺得我既性別係需要factor真係搞笑
唔知你支持緊d乜
異性戀直男支持女性平權係concern troll?
異性戀直男助長父權社會呀? 異性戀直男將女權問題歸咎於女性身上? 由頭到尾講緊物化女性產業呢d父權產物唔應該存在
順便講句呀 姐係你支持物化女性產業 但又話支持身體自主 又係唔係concern troll?

不過係囉
「師夷之長技以制夷」
你既論述係 唔比女性自主物化自己 係有損女性既自主啊嘛
只要有自主選擇 所有問題都只係私人問題呀嘛
根本唔會影響社會其他人 你睇都未到全世界女人都做雞賣相就知
我理解到啊 我都覺得你岩 應該係我錯左

大佬你知識淵博 見你講咁耐都未講點睇物化女性既行業
好想學野
姐係你賣相咁 但又迎合父權市埸要求
例如你著咩衫
咩埸景影
自己咩身材
遮咩位
擺咩pose
咩題材
全部都係跟父權框架下既意願形態
係咪有透過選擇 = 自主 = 無問題? 無助長父權意識形態之嫌?
自己身體自己既事 關人撚事?
定係宜家女性又多一個角色/生產選擇 好進步

順便講埋呀 自殺都比你講到同 叫人他殺一樣
我自己道德直覺係 你想自殺還你想自殺 但你想我幫你「自殺」而我又幫你 已經係有問題
真心學到野 受教了

是但啦
你根本無諗過去理解「主體性」依樣嘢
所有嘢都係「我道德判官話唔得就唔得」
個龍門搬到上木星
所有指出你有問題嘅位全部當無事發生

聽朝瞓醒再見啦

哇呢個真係又學到新野 一直講緊「主體性」係容易受社會價值影響
反而你同我講返話唔去理解「主體性」
笑左 賣相呢個行為 如果無受眾buy無人J無人欣賞 會唔會咁多人加入?
「主體性」講你應該作為主體去生存 而唔係作為迎合「他者」既「物」
而你支持賣相呢個「物化」自己既行為 subordinate to 父權既意識形態
都可以比你話係體現自己既 「主體性」

會唔會太犀利 成個異化concept比你打破左
你自主返工架wo 充分體現「主體性」啦 點會有異化既問題

你連點樣影張相 都係跟足父權審美 都可以話係體現「主體性」
仲有乜好講呀
賣相都咁 賣淫更加體現「主體性」啦
成個交合性行為 點樣開始 點樣完 都係跟足父權標準
個「主體性」係邊 有選擇 = 有「主體性」?
一齊係父權社會底下 學下點「做吸引既女人」啦

btw 有「主體性」= 加入制度都無問題?
藍屍撐警撐政府都係「主體性」
港豬乜都唔理都係「主體性」
唔好成日話人唔出聲助長壓迫成為制度既一份子

btw 原來我一直都錯怪左d自主做狗既人

呢d都係佢地主體性黎 自主選擇

又未迫到全世界都要做狗撐政府 有乜問題

反警暴先

唔計五夜講場 最癲就係佢

喂你好嬲咩
香港時間半夜三更對住個瞓咗嘅人嘅Post連回幾次
唔好成個小學雞沖沖下涼「係喎早知就咁樣駁佢啦」
諗到咩又寫啲 諗到咩又寫啲啦

都唔係第一次講 上網同人討論唔係鬥快爆一堆嘢出嚟等人回唔切就贏咗
可唔可以用啲時間組織好自己想表達啲咩
用一個完整嘅Post寫晒佢
你咁樣唔止回你嘅人辛苦 路過諗住睇嘅人都一樣咁辛苦

好 廢話講完。
首先一樣嘢就係依個Context之下所講嘅「主體性」係「女性嘅主題體」。
其實本身明嘅人睇到依度已可以唔使再睇落去

不過又係你一開始就宣稱賣相幾人一定係有經濟誘因先咁做嘅
事實上自拍依樣嘢一早就有 你又當睇唔到
龍門搬到「賣相就係迎合父權市場」
咁好 乜你覺得Email係一個傳統male gaze之下嘅女性咩
唔講Email嘞 咁唔知你仲記唔記得（定係有無睇過？）「勇者塔」
有好多女性所影出嚟嘅相都係完全唔迎合male gaze（而且無錢收）
個結果就係因為佢哋肥 因為佢哋「樣衰」 因為着衫「似北姑雞」下刪一萬字
結果就係佢哋係會俾人攞出嚟特登恥笑 「賣身會窮」等等
我唔知亦唔評論有無人會「J」佢哋啦
不過個重點就係 係咪得迎合到男人口味嘅 「好J」嘅自拍先算係自拍
其他女性自拍 即使佢真心鍾意 佢覺得自己好靚 想青春留倩影 想俾人欣賞
總之男人覺得唔靚唔迎合「我哋」嘅審美觀 就係「唔合格」「唔入流」無討論價值？

又講吖 其實女人出街要搞幾十個鐘 唔出街又要搞幾十個鐘
日日都要護膚防曬Set頭化妝脫毛乜乜柒柒 好多細微嘢已經唔寫出嚟添
你又覺得係做緊咩？「女為悅己者容」？
吖 唔知你會唔會好討厭女同性戀呢

唔好意思地 你得閒搵幾個化妝護膚Post睇下
都會見到大部份絲打都係自己玩得開心就夠
相對之下連登仔日日叫話「我唔鍾意咩妝」「咩頭好柒」「咩鞋好柒」
有人話過係要畀你哋「欣賞」咩
感情台成日有啲毒撚衝出嚟問
點解喺現實「讚」人「我覺得你點點點靚啲」會畀個女仔閪面就係你依啲聰明人製造出嚟

停一停轉頭再返嚟
吖 終於都唔講自殺嗰個人本身點樣點樣
轉移陣地去講「幫人自殺好慘好辛苦好沉重呀嗚嗚嗚」
其實一個人係有權唔做依樣嘢
醫生本身都有權基於佢自己嘅信念而唔幫人做某啲嘢 而佢要做嘅就係轉介畀其他醫生
即係例如落仔咁 個醫生自己接受唔到幫人落仔咪唔做囉
呀道德聖人你覺得「我幫你自殺」依件事有問題 咁你咪拒絕囉
有人逼你做劊子手處決人咩

時間又返到嚟「主體性」啦
嘩嘩嘩 又係自己創作新解釋嘅時間
邊個同你女權框架之下講咁樣叫「主體性」
咁唔怪之得啦
「異化」又係咩事

仲有你成日提住返工返工 一開始又笑「自願返工」都係「身體自主」
咁講不如話行路就係「身體自主」個身體自己識郁呀嗎 咁要坐輪椅嘅人咪無咗「身體自主」囉
「身體自主」依個字係有Definition嫁 係真係講緊「肉體」本身 特别係性方面呀
又順便講 「被逼返工」係連燈仔最討厭嘅社會主義左膠嘅議題嚟嫁
你講到返工咁唔情願 係咪唔願意貢獻社會做個有用嘅人 想做社會寄生蟲呀

好啦終於完得依節嘅討論
原來閣下對「主體性」嘅定義係咁新奇嘅 咁其實下面嗰一大抽....
有心情轉頭再覆埋佢啦
溫馨提示又係另一啲左膠議題嚟嫁

「主體性」重點在於「自身經歷」特別係一啲共同經歷嘅鬥爭同苦難
即係「香港人嘅主體性」咁樣呀 係一齊經歷過被共產黨壓逼 前線一齊食過TG受過警棍 甚至係入過警署坐過監
經歷過共同嘅事先至建立到共同嘅身份認同呀
唔係「我鍾意做乜就做乜」叫「主體性」呀大師

點解一開始提起依樣嘢
係你死都唔答「自己係咩」 咁我唯有Bayesian咁推斷一個連登男字User講啲咁嘅嘢
背後係一個香港出世嘅中國籍異性戀直男啦

咁成件事就好神奇啦
連登咁多絲打都未出聲 甚至依個Post應該都有絲入過嚟留過名等等
偏偏你一個異性戀直男就對某部份女性賣相幾行為咁大意見
講到會導致全世界女人被逼做雞咁「我真係好擔心你哋啲女人呀」
上面一直講過嘅 女人基於自己嘅諗法 自己做自己鍾意嘅嘢
你係一直都唔知係睇唔明定當睇唔到
一直揸住只要有父權影響過嘅嘢 出發點就一定係迎合父權
真是荒謬 把自己看得那麼高.jpg

講到底 需唔需要你一個男人渣住「女權」把呎去批評返女人做啲咩呀
頒返個「女權警察」定係「女權守護者 世界女性監護人」畀你好呀
一開始我都唔諗住用啲Meta角度去講 諗住大家係討論就討論
點知越講你就越露底 啲Jargon全部都係唔識自己作解釋嘅
直男癌到你咁真係點贏呀

女人玩人生game衰左，可以話唔緊要，衰左可以嫁人
但女權撚唔明男人無同一選擇。
永遠只請有幾多ceo係男人
唔會講有幾多乞兒係男人

即係有個叫人生賭場既賭場，本來男人落注就1賠1,輸就沒收
女人就1賠0.5
輸左可能輸一半
但女權會話唔公平
要女人贏就一賠一但輸左一樣都係沒收一半。。。

所有女權都係咁。唔駛分派別架傻仔們。
現實啲既例子就係離婚果陣男人有資產就分一半，理由係要女人可以有離婚前既生活水平。
但男人負債呢？個負數資產又會唔會過一半過女方度？

究竟你上咗戰場劏狗未啫
咁大個建功立業嘅機會都唔上
成功咗可以超越梁振英做香港國父喎
到時仲愁無女咩

見大家討論得咁激烈
輕輕一推

希望呢位巴打可以回應下我#145同#146既回覆
見你講到有付出先有回報，依家女性為咗支撐整個人類文明付出咗咁多，但你就講到佢地一文不值。希望你回應下，唔好change subject

先唔講平等有分為平等的結果和平等的對待。下面既數據就指出咗女性受到不平等的對待。

首先根據社署2018年既數據，喺香港有80%既女性係家庭暴力既受害者。家暴本身都唔岩，但人數比例明顯地顯示咗女性受到不平等對待。如果係平等既話，受害人數比例應該係維持50%。嗰位巴打仲話只有男性係受壓迫，但點解受害者人數大多數都係女性？

再者，第二個例子係家務工作既分配。
以上數據都明顯地指出男性喺家務工作中享有特權，仿如男人就係天公地義唔使做家務，既然要平等，點解男人唔需要做家務？

有學者甚至有研究話有部份男人失業，女人需要工作，女人工作後仍要繼續做家務，而失業既男人仍然不需負責任何家務。難道呢啲就係你講既真平等？

的確喺香港有部份港女會濫用女權，甚至用女權搵著數。但係部份港女就足夠代表整個香港女性呢個population？如果只係有目的地，用少數例子來廣義化整個 population ，根本就犯咗邏輯謬誤，更係無視香港女性整體面對緊既壓迫，仲間接地幫助維護父權既穩定。

一邊討論一邊撚狗姐
見到其他巴絲認真Engage某個人真係有少少凳佢哋唔抵

其實唔係幾明點解你每次回都可以越拉越遠
仲吹到點先算自拍
我個問題好簡單
現實就係好多女性都係以「會有人J」為前題 決定自己點樣影張相
你係咪想否認呢點先
唔係佢出發點想迎合 而係出到黎既客觀效果就係spread左個意識形態
一路係度講緊加入制度有份助長個意識形態
唔明你有回應到我d乜 成日係個人角度出發

仲話我比左個新定義「主體性」
笑左 邊個話我鐘意做乜就做乜係主體性?
講緊點樣維持主體性你又話我定義主體性 仲吹到共同經歷
你想講民族性定主體性啊大師
你主體性唔涉及主體價值
講緊未反思過就選擇服從/迎合其他價值觀 已經係失卻左主體性
Subjectivity 唔講mind 跳到去講共同經歷
咁一個「比人煽動既小朋友」參與左公共事件 咪好有主體性

仲係度講資格論
真心笑左 咁又係既 父權唯一受害者女性都未出聲 我有乜資格
又講吖 由化妝推到討厭女同性戀你都真係世界第一
可能你覺得自己撚緊狗啦
其實你從自己角度出發去睇身體自主係無問題
不過你又否定其他人由社會上最差最體現唔到自由既角度出發 真係好funny
不過你可能又會話 最差個d人都未出聲 幾時輪到我呀
咬老綜個班人都未出聲 學咩人講社會福利
你住私樓 又係度擔心d草根 真係好 concern troll 囉
講到尾 你身體自主都係form黎 講就話有自主權 但原來可以容許其他人係體現唔到 最緊要你有囉 洗乜諗其他人有無 反正都未影響到全世界
神本時代女性自主做修女都無對其他人做成壓迫架 都未到全世界都做修女

btw 見到你單憑我覆你既時間/覆幾多個comment 例多幾個實例 都可以FF到咁多野真係好叻豬 IP都唔洗check 好緊張呀

宜家係連登討論幾句講下立埸都講到好似係為左改變世界/攞光環咁

平時女權連一套戲入面 個女主角話同過好多人有性經驗 覺得shameful
都比人屌promote 父權意識形態
反而講賣相賣淫 係身體自主 關人撚事 所以無問題

聽咗頭兩個主義 解釋得好好

同共產主義同一劇本。

老作一啲「壓迫者」
老作一啲「受害者」
目的：令所謂受害者可以不勞而獲
結果：拖低有能力既人貢獻既動力。最終攬炒。

其實我一直都係由公義/道德/社會現象既角度出發去評論 物化女性產業既問題
而大師又不停由個人主義出發 不停舉個人例子

我話你自主投身AV產業 淨係拍男女AV既 會promote 父權意識形態 塑造女女/男男係唔正常 打壓LBGT
你就話自主咪得囉 都未迫到世界女人都拍男女AV 關你撚事咩 respect我主體性ok? LBGT都未出聲 你個直男講咁多真係可笑
又話睇下 都有人拍女女AV架
仲舉勇者塔做例子去代表賣相既產業

真係完全無common ground
不過可能你個句 道唔道德都係屈出黎 已經答曬

正如有人話食動物係有剝削生命權利既道德問題 食隻豬同食個5歲小朋友客觀條件係類似
你就話 D豬都未出聲啦 宜家迫到全世界都食肉咩?
你食肉講咩食肉既道德問題
點同你討論呀大師

女權…

想像下世界只有兩個人，一男一女。
但互不合作，唔會組織家庭，唔會攪野，死就絕種。

男人去鑽木取火，殺野生動物，斷木起屋
女人，天生能力上只能去採野果

男人自己住響自己起既屋。
女人最終搵到山洞，但最終連嚇退野獸既火到無，被野獸殺死。

依家可以想像，
有第三者存在。(但依個第三者唔需要兩性交合就可以出現)
男人同樣做以上既野，佢重寫成左一本「野生動物圖鑑」「建屋學說」黎傳技術比第三者。

女人無分別，都係最終被野獸殺死。無寫低過任何野留比果個第三者。

女人口中講既所謂「唔比女人乜乜物物」其實係女人自己唔先貢獻。而要求人地既成果，女人要求有無償比「野生動物圖鑑」「建屋學說」佢睇，但女人根本就無寫一本叫「野果大全」出黎貢獻。

女人認知唔到，從來「工種」唔係天掉落黎就存在。而係有人積累知識，將知識應用到現實生活之上，再制度化，日常化，先會有一份「工作」出生。所謂「唔比女人做野」其實從來唔存在。
正確啲講係，女人除左低等動物都識既天職之外，自己就從來無創造過「新工種」出黎。咁當然無機會「工作」喇。
而反倒想要男人分享前代男人所積累既知識，免費咁比女人用。
工種都比女人「空降」去做。
女人既所謂壓迫就係，將「自己無累積知識」SPIN去「男人唔分享知識比自己係自私」
用現代知識產權概念，會清楚晒
Intel出左新CPU，唔通要比圖紙華為睇，公開技術﹖
華為就話「Intel唔免費比圖紙我係壓迫我」
華為工程師話「Intel唔請我過檔去做CTO係「I華」不平等」

啲華為人係咪好白痴呢﹖
啱呀，女權主義就係做緊啲咁既野
只係因為女人可以要脅住生育大權，所以你地先容忍呀。
如果你對住華為你會點講﹖
屌你你自己發明囉啲技術，屌你你咪整粒勁過intel既CPU，做CPU最大廠之後你坐華為CTO個位囉…
正常係咪咁屌柒華為﹖
屌

點解你唔屌柒女權﹖
自己反思下喇，唔該。

點解上面位師兄每個Reply都有一個腐皮
我就真係諗住討論姐 一次都無腐皮過嘅
唔知點解真係好好笑 有無人唔介意認頭

好簡單姐其實個問題
你點樣證明「好多女性自拍係諗住點樣『會有人J』」？
係有研究調查結果顯示到定係點樣？
又講返Email吖 佢肯定好清楚佢自己嘅身材唔係典型「社會推崇」個種嚟
咁都唔影響佢繼續自拍賣相㗎
如果照你咁講 自拍就係迎合父權 想要人J
咁個個都減肥整容先啦 咁勇者塔啲相點嚟？
事實就係有一堆破壞咗你Narrative嘅例子 然後你當睇唔到
總之「大部分女人都係想畀人J 迎合緊父權」
咁掉反轉一定有好識玩父權紅利嘅女人 真係做足晒你啲要求
不過好可惜仍然都係anecdotal 「沒有誰比誰高尚」喎

其實你咬住「個人角度」又係咩事
又唔講Meta嘢先啦 「個人」咗喺邊？
你去提出一樣嘢 我唔知係咪講緊「賣相會導致所有女人被逼做雞」依樣嘢啦
其實你係有舉證責任嫁喎
定係你覺得「有女人做雞 咁即係所有女人都係雞啦 你又幾錢Q呀」依個問題係女人嘅責任嚟
一堆男人自我意識過剩 日日FF邊個邊個係雞 邊個係公廁
個責任又係喺女人到
咁梗係要大家笠返件Burqa先得 費時引誘到啲男人就唔好啦

「主體性」到依家你都係唔知自己錯乜
講緊「女人」之所以係「女人」 唔單止係因為有塊西會流M呀智將
不過其實你又無講錯嘅
「女人」同「香港人」嘅定義個道理其實無咩分別嫁
梁天琦唔係香港出世都係香港人 MtF跨女都一樣係女人
唔知你又理唔理解到呢

無錯呀 聰明嘅讀者應該會發現啲「左膠」用埋晒啲定義全部都係同氣連枝嫁
返返轉頭呀 你講到「個人角度出發」好似係一種弱點咁
所謂女性主義最重要嘅就係「個人角度」
即係你講極都唔明嘅主體性 講緊Agency呀
講緊每個人自身嘅經歷都係Valid都係值得有人去傾聽呀

你點都係揸住「我唔理你諗咩啦 總之我就『客觀判斷』你嘅行為係助長緊父權」
直接Invalid晒其他人嘅經歷同主體性
「佢」諗咩完全唔重要呀 「我」話結果上係就係
真係好大嘅官威呀包大人

另外你覺得你自己被人撚緊狗咪係撚緊狗囉
我唔會否定你有咁嘅感受嘅
不過依個Post入面就有個人開宗明義講到自己係反女權嘅
「一邊討論一邊撚狗」你覺得係指緊邊一邊就請便啦

然之後下面啲稻草人又發生咩事
啲字又係我鍾意點Define就點Define嘅
Concern troll依個字最簡單嘅翻譯就係「分化撚」
係特登去製造啲唔存在嘅問題出嚟等人懷疑人生呀
你覺得你啲例子係咪唔存在嘅問題呀 係嘅咁咪係囉

不過又順便講下左膠嘢呀 你覺得「士紳化」係發生緊咩事？
依個世界唔係得一個偉大光榮正確嘅發展方向㗎
啲公公婆婆住咗棟唐樓幾十年 大家街坊街里
你見到就好擔心啦「唔得喎 佢哋住埋啲爛爛殘殘嘅樓咁慘」
一嘢車落去幫佢市區重建 起返個乾淨光鮮嘅「囍歡里」出嚟
公公婆婆又有得上新樓 咁大家都有得益啦 唔係咩
不過就一個順手拆散晒人哋啲社區結構咁姐

講嚟講去都係你證明唔到「有人無（咗）『身體自主』 而原因係其他人有『身體自主』」
你覺得連燈仔口口聲聲叫嘅「電子雞」係被逼物化自己去賣相嘅？
唔賣相嘅女仔繼續都有權唔賣相
有女仔覺得「屌毒撚錢咁好賺嘅」賣埋一份都仍然係佢嘅自由嚟
其他女性仍然可以唔參與唔理賣相依件事

即係講緊元朗好多北姑企街咁
啲廢老久而久之就見女人行過都問價
個問題點睇都係喺廢老身上面啦
啲北姑隨時真係別無選擇先要做雞 不過咁樣真係好助長父權囉
定係你想講「明知嗰度咁多雞仲行埋去 出現得就預咗有危險」呀

你都仲係咁鍾意拆散晒啲嘢 咁算囉
哇社會公義道德咁宏大喎
畀夠10個Adore你表達下小妹嘅景仰之情先

咩係「父權制度壓逼」呢 依到就有個例子啦
你一開始講起嘅Social Construct就係咁樣呀
係講緊一啲社會所謂嘅「常識」「道理」只不過係（少部分人）人為創造出嚟呀
即係好似「人一係就係男人 一係就係女人」咁呀
「總之女人販賣肉體 就算只係想像都好 都係唔道德」

「異化」又係咁樣呀
你講埋晒啲個人層面嘅嘢算啲咩呀 我講緊社會層面呀
好似社會唔係由人構成 每一個人可以由個「社會」拆出嚟咁

其實又真係 拍AV都仍然可以有自主 唔係簽咗賣身契做性奴嫁喎
本身個男優／女優只係接受到拍男女
你逼佢去拍男男／女女AV 重要攞埋LGBTA+出嚟撻人
真係唔使尊重個人本身嘅意願同性取向？
出面嗰啲所謂矯枉過正嘅LGBT其實係咪就係你嚟嫁
你係咪真係會逼人搞Gay嫁其實

或者你唔係咁諗 但係你個例子簡直正到
完美呀屌

另外你可唔可以捉隻識講嘢嘅豬畀我 薄酬 thanks
將同人溝通唔到嘅動物 同其他人做類比
定係應該話你將女人同豬類比好
有可比性嘅情況都係「豬有靈性識同人類溝通 有豬自願被人食
然之後啲人去捉埋其他無同意嘅豬食埋」啦

又順便講呀 Consent係假定無 唔係假定有呀
現實嘅情況係所有豬都無同意你劏佢 只係反抗唔到呀
啲豬出唔到聲當係「未出聲」當係同意
咁BB女係咪任你屌呀

唔好意思我同你應該真係無Common Ground

「總之女人販賣肉體 就算只係想像都好 都係唔道德」
唉算啦
其實都不停重覆問同一個問題 女人販賣肉體 有無物化女性之嫌
如果有 有無spread到物化女性既意思形態?

一個咁簡單問題 你不停係度玩概念區分打稻草人 又係度加D預設話我本身覺得女性賣肉係不道德誅心論 都唔知做乜

將同人溝通唔到嘅動物 同其他人做類比
呢下真係笑左 我諗你可以睇下相關既動物生命權益論
用BB仔做例子正正就係BB仔同成年人都係溝通唔到
無論智力同語言能力都同某D知性咁既動物相約
所以你仲拎咩溝通唔到可以做唔到類比 真係唔好咁肉酸啦 仲係度講乜靈唔靈性 con唔consent 係咪睇得content farm多?
定係你hold物種主義?

其實 你係放任自由主義 你咪直接講囉
唔明你兜成幾個comment 都唔答我核心問題係做乜
由頭到尾我都無話唔使尊重個人本身嘅意願
一直講緊咁做係有道德問題
姐係有人話食肉有道德問題 一樣可以尊重你食肉既選擇同自由
咁難答咩真係

其實如果用女性做例子令你有咁多concern

可以換其他例子一樣work

例如黑人賣器官/做白人主義家庭做工人咁 一樣套用到

會唔會無咁洗搵地方駁嘴

1) 有無物化自己

2) 如果有，有無助長體制

3）如果有 有無道德問題

幫你諗埋

1）你可以話 無物化 即使有 岀於自主選擇 自己可以選擇物化自己而無任何問題

2）你可以試下答無既 可能你眼中都可以無意識形態問題

3）可以係覺得 人根本無需要服從道德觀念

講到咁 講到立場未

定又要玩下con唔consent

驗下係咪真係自主/有選擇既自由

定連呢d歷史例子都又要等推到全世界黑人都無得揀先有得討論

你唔好咁啦 人地一事無成惟有鬧吓女人先有返少少存在價值咋

哦。
又斬頭斬尾自己答到嘅就答 柒到開花就當無事發生
仲有上面成個Reply又當睇唔到
然之後又自己開個新Reply扮理性持平？
咁事實上係無人有義務回Post嘅

最開頭係你一開始講「性解放無論述」先嘅
然之後又拉一堆其他範疇嘅例子嚟講
然之後再攞一堆自己根本唔識嘅Jargon出嚟
我逐樣答返你係我概念區分打稻草人
ok thanks

反而我想問你 咁你想點？
「我無話唔畀你賣相呀 不過你就係物化自己助長父權 畀我鬧完自己返去反省下羞恥下」咁樣？
真係你們還能活著已顯出中央的包容喎
定還是「你哋繼續賣相女人就會無工返要做雞架喇 都時個個都要做雞一日最衰都係你地」？

不如咁樣呀 我答你無 全部都無 唔好再將男人嘅責任推返落女人到
講咗咁耐你好似都係完全唔明依樣嘢
純粹就係死咬「賣相你就係唔啱」 好似個社會無Interaction咁嘅
你不如索性講埋「出夜街著得咁暴露 抵畀人強姦啦」

所謂「物化女性」係講緊將一個活生生有血有肉有思想有靈魂嘅女人
只係當成性方面嘅畀男人爭奪「欣賞」同「使用」嘅「物件」
「自我物化」係內化「物化女性」依樣嘢 將自己嘅價值放晒係自己嘅身體上面
唔係「自拍」有個「自」字就叫做「自我物化」呀

另外又講吖 Consent個問題就係解釋咗
點解同性戀異性戀甚至可以Argue亂倫 都係可以接受嘅戀愛關係
但係人獸交戀童唔係呀
假若有條龍識同你傾計思考人生表達到愛意嘅嘅 你同條巨龍翻雲覆雨有咩問題呀
咁樣又物種主義
我就真係唔知你講緊乜啦

我都唔好意思玩咁多次
免得有欺凌發展遲緩人士定係自閉人士嘅懷疑

講時講「無妞唔稼」同「星夜破曉」依兩個User嘅語氣同立場異常地相似
應該可以做到好朋友

Email 係邊個流派
最似激進女權主義 但現實既手法又唔係

其實「激進女權」現實可以有咩手法
放炸彈放火魔定係喺廁所密謀切晒所有男人

我好興奮呀～

破壞d活動之類
法律未必能容既行為

「激進環保」係講緊可以去燒咗成塊基因改造農田
買隻船出海攔截捕鯨船
攞火箭炮襲擊核電廠

相比起嚟 radical feminism係主張radical姐
行為未必好radical嘅

本身文明進步，生產力上升左。
比女人多啲權利係無問題
但最有問題係，女人果陣仆街理論
明明歷史上係男人對女人有恩，比科技佢地用，比食物佢地
但女權人地只係發夢咁SPIN到男人唔比女人乜乜物物(前已述成因)
根本女權仆街就係恩將仇報

女人如果話自己係廢，男人叻，求男人分享下成果
女權係唔會咁克人憎
但女人扮受害者，指黑為白，將歷史講成對自己有利既版本…
就等反饋吧

btw
啱先見到個有關性騷擾嘅案例
絲打之後嘅論辯可能啱用

館長被性騷擾事件所帶來的啟發

Hi
Follow咗你啱啱睇緊

支持

話說樓主可唔可以pin呢個
係一個唔錯嘅例子
講解「陽剛嘅男性都會被性騷擾」以及「點解性侵受害者往往未能即時反抗」

館長被性騷擾事件所帶來的啟發

都follow左絲打

見你咁好耐性同人辯論
有少少回想起以前嘅自己

扭轉沈默的螺旋，改變連登仇女風氣要靠絲打

呢d大學都有教過啦

講到尾所有野都係資本主義衍生出黎

Sorry呀我唔開Post
我淨係鍾意見到人哋啲Post衝入去搗亂

我覺得連登已經好過高登好多
或者話6月後嘅連登好咗好多 其實之前無乜上
第一次喺連登見到竟然有人會講 "victim blaming" 真係好驚訝
而且真絲（或者起碼identify as絲）都比較多
尤其係感情台係幾抵抗到厭女嘅

嘩你死啦 同左膠同一立場
竟然話所有問題都係資本主義衍生出嚟
咁即係共產主義啦即係奶共左膠啦

應該話都有關

女性被壓迫同資本主義既關係。。。

馬克思主義: 係資本主義生產制度既結果，女性既地位係資本主義需要婦女進行再生產活動。解決方法係消滅資本主義

基進女性主義: 資本主義既壓迫(對男女性既)係複製父權主宰同陽剛系統既產物，解決方法係消滅父權系統。

存在主義女性主義，社會主義女性主義等: 係資本主義與父權既混合產物，男女性受資本主義既邏輯受不同形式既剝削。但同時女性係被男性他者化等呢類父權主義既壓迫。

所以有人覺得資本主義個父權既分析係同一隻怪獸但唔同既面孔，有人覺得係兩隻。btw用呢種劃分流派都唔算好嚴謹

通常中文世界都譯ridical feminism做基進女性。可能係唔想人誤會佢地係feminazi個類女性主義[者]掛
基進女性不激進在手段 而係個社會分析框架
其他流派為左實現佢地既理想，都可以去搞殺人恐怖活動，基進女性主義都可以好溫和。

而實際上基進比我印象係好多死剩把口既怨婦

我認為呢種數據過於表面同將當中數字既個案錯誤咁等量齊觀。
質性研究多數都發崛咗男性家暴受害人既受害比女性受害者既更深刻。而且舉證女性受害比例上較高 (我認同) 就覺得係男性壓迫女性既系統，咁女性主義就淪落到鬥慘既垃圾理論。

用有啲左既眼光去睇，男性係勞工市場受壓迫唔同形式(女性被排拒於勞動市場，但同時男性亦係一啲家庭 工作領域被排斥) 一啲如性暴力既男女比例唔同，都唔充公解釋父權

啲人指責既女性主義係要搶奪權力/ 女性至上/ 剝奪資源既。
我覺得呢樣唔止係一種女性主義個別實踐上既現象，甚至理論上都有佢既合理性。

因為女性主義既流派已經太多，話女性主義既目標係平等甚至已經含括唔哂所有女性主義既主張。
一啲市井討論中，覺得人地曲解緊女性主義都只係自我感覺良好，見人攻擊女性主義就自動起鋼咁

女權最令人詬病就係口講equality
理論天花龍鳳 其實好多男人都好慘
但係一講追求d咩權利 全部都係女人野 除非你係gay

"但係明明身體自主 係可以追求性保守 係可以反對賣淫"

想請教下可以反對賣淫係"反對自己賣淫"定"反對其他人賣淫？"?

條片提及嘅"你有你性解放，我有我守身如玉"
我理解到嘅係守身如玉嘅人唔會反對其他人性解放
性解放嘅人都唔會反對其他人守身如玉

請教下可以點樣唔等
一要去廁所就各自返屋企？

無女朋友咪唔使等囉
一齊去廁所係男人嘅浪漫嚟（好似係）

// 或者話6月後嘅連登好咗好多//

絲打講出重點
政治大和解氣候以及國際戰線形象問題，都沖淡左啲極端沙文思想

同埋都要睇分台
時事台依然都係各種極右思想嘅集中地
十足十 /pol/

女性主義係一個理論講女性如何在父權社會受到壓迫、支配和剝削。而我舉既例子係用作觀察父權社會或父權文化如何壓迫女性，所以我唔認同係鬥慘。反而係女性本身喺呢個社會生活已經好慘，而且呢種慘存在喺唔同既層面，全面地壓迫女性。而學者透過發展女性主義，來說明現時社會的實況。

受害比例高係用嚟突顯男性和女性係同一個社會生活受到不平等既對待，男性係不同方面都可以擁有特權，但點解男人與生俱來就可以比女人擁有更高既權利？感覺就似係一場選舉入面，男性可以比女性擁有多一張選票，但其正當性在哪裡？

仲有你講到質性研究話男性受害既程度比女性高，呢點我真係好奇想學下嘢。生活喺香港，我最有深刻既家暴個案係金淑英，佢同佢兩個女被佢老公李柏森殺死。天水圍的夜與霧呢套電影更係改編自呢單家常慘劇，既然你講到男性受害程度高，我真係想學下嘢。

再者，現時學者都不單會聚焦女性如何受壓迫，有一些學者會研究男性在父權社會受到什麼形式的壓迫。所以男性和女性同時受到父權制度的壓迫，只不過受到壓迫的型式和程度不同。

（5:58開始睇）
就好似以上呢條片既講者分享，男性要喺父權社會生存，為了展現自己既男性化和滿足父權社會既期望，受到何樣的壓迫，都係女性女義者需要關注的。

例如男性受害者報案會被輕視，會被社會增加更大壓力，被不信任，被恥笑。或者會進一步blame佢吔，因為佢地唔夠陽剛咁。
而啲救助家暴受害人既中心同組織甚至會拒絕救助男性。我社科既教授曾經係呢啲中心做過都痛斥過呢種不公，之後成日睇佢男權問題既研究。
如果講女性係家暴問題好慘慘，咁萬中無一既男性家暴受害者就更加可悲

主流女權都宣稱男權問題係被統攝於女性主義之下。不過就現實黎講，婦團女權組織就可能差好遠

淨係 女權 呢個名已有帶有女性傾向啦

咁點解唔係爭取 平權？ 兩性平權

所以注定比人誤解

終於有人認女權係想攪共產

睇死啲女人如果有一天，
去採礦係全機械，你只需要響礦井之外手指頭郁一下禁個制就有高人工。
啲女人就會問，點解礦工無我們份做。

當代既女人會話，你以前幾千年唔比我做礦工係壓迫緊我地，依地比返依個權利黎。

其實，成個女權主義就係咁……

咩叫真平等﹖比一個無文明既荒地，比幾百個幾千個女權人士佢地自己建文自己文明，比精子佢地，生女人就留低，生男人就抽走，模擬返「男人壓迫女人」果段時代既文明水平，等班女權人土自己再「發揮所長」，咁先叫真係RESET式平等。而唔係我地建好晒啲野，佢地女人先扮「我有權享用一半」。

其實岩架 但問題就係睇你覺得 賣相賣淫 係咪valid既性解放
因為呢個涉及到物化問題
所以個討論點應該係 身體自主 可唔可以defend到 物化既意識形態問題
同埋賣唔賣淫既道德判斷 唔係父權野黎
留意返 賣淫 同 放任性生活 係唔同概念wo
你可以同好多人進行性行為 係一種性解放 因為父權文化底下唔容許
而賣淫呢樣野 正正係父權社會底下先會promote既野
可以諗返古代賣淫 係唔會受到道德審判
做雞係唔洗浸豬籠
對賣淫/吸毒有道德審判 我自己覺得係出於paternalism
當然我會同意呢個係會打壓左個人自由

我自己個立埸其實就係想帶出 身體自主 同 性解放 唔可以拎黎defend 物化自己既行為 因為呢個行為實際上唔係淨係影響個人既事 物化產業係一個political problem 唔係social problem

你又點睇

分身把聲同腔口有D似luna is a bep

無誤解
因為依個先係正解
女權根本就係著數要，責任唔負既意式型態黎

成個主義有個女字已經係敗筆

原來咁叫平等。。。
咁唔係輸打贏要咩

同風水一樣，講幾多幾長，都係迷信廢吹

得個講字既垃圾。。。
我貼完事實就扮睇唔到。
這就是女權。

覺唔覺女人其實比男人更為殘忍？

邊個派係比較支持男人,老實